Q1. Why do we call Python as a general purpose and high-level programming language?

Ans : Because it can be used to create a variety of different programs and isn't specialized for any specific problems,it is known
      as HL language as humans can understand the language easily.

Q2. Why is Python called a dynamically typed language?

Ans : Because the type of the variable is determined only during runtime.

Q3. List some pros and cons of Python programming language?

Ans-ProsPython enhances productivity.
	Python has a vast collection of libraries.
	Python is free, open-source, and has a vibrant community.
	Python is a portable programming language.
	Python is an interpreted language.
    ConsPython has speed limitations.
	Python is not so strong with mobile computing.
	Python can have runtime errors.
	Python consumes a lot of memory space.
	
	

Q4. In what all domains can we use Python?

Ans : AI & machine learning development

Q5. What are variable and how can we declare them?

Ans : Variables are name assign to a memory location,Python has no command for declaring a variable. 
      A variable is created the moment you first assign a value to it.

Q6. How can we take an input from the user in Python?

Ans : Using input() function.

Q7. What is the default datatype of the value that has been taken as an input using input() function?

Ans : String

Q8. What is type casting?

Ans : casting one data type into other

Q9. Can we take more than one input from the user using single input() function? If yes, how? If no, why?

Ans : No

Q10. What are keywords?

Ans : special reserved words that have specific meanings and purposes and 
      can't be used for anything but those specific purposes.

Q11. Can we use keywords as a variable? Support your answer with reason.

Ans : No,they have specific meaning and purpose.

Q12. What is indentation? What's the use of indentaion in Python?

Ans : Indentation refers to the spaces at the beginning of a code line. Where in other programming languages the indentation in code is for readability only, the indentation in Python is very important. 
      Python uses indentation to indicate a block of code.

Q13. How can we throw some output in Python?

Ans : print statement.

Q14. What are operators in Python?

Ans : In Python, operators are special symbols that designate that some sort of computation should be performed.

Q15. What is difference between / and // operators?

Ans : / - Float Division      // - Integer Divison

Q16. Write a code that gives following as an output.

Ans : print('iNeuron'*4)

```
iNeuroniNeuroniNeuroniNeuron
```

Q17. Write a code to take a number as an input from the user and check if the number is odd or even.

Ans : 	a = int(input())
	if(a % 2 == 0):
    	print('even')
	else:
    	print('odd')

Q18. What are boolean operator?

Ans : Boolean Operators are simple words (AND, OR, NOT or AND NOT) used as conjunctions to combine or exclude keywords in a search, 
      resulting in more focused and productive results. 

Q19. What will the output of the following?
```
1 or 0  -  1

0 and 0 -  0

True and False and True  - False

1 or 0 or 0  -   1
```

Q20. What are conditional statements in Python?

Ans : It is used to handle conditions in your program.

Q21. What is use of 'if', 'elif' and 'else' keywords?

Ans : The if / elif / else structure is a common way to control the flow of a program, 
      allowing you to execute specific blocks of code depending on the value of some data.

Q22. Write a code to take the age of person as an input and if age >= 18 display "I can vote". If age is < 18 display "I can't vote".

Ans : 	b = int(input())
	if(b >= 18):
    	print('I can Vote')
	else:
    	print("I can't Vote")

Q23. Write a code that displays the sum of all the even numbers from the given list.
```
numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
```
Ans : 	y = 0
	C = [12,75,150,180,145,525,50]
	for num in C:
    		if(num % 2 == 0):
        	y = y + num
	print(y)

Q24. Write a code to take 3 numbers as an input from the user and display the greatest no as output.

Ans : 	a = int(input())
	b = int(input())
	c = int(input())

	print(max(a,b,c))

Q25. Write a program to display only those numbers from a list that satisfy the following conditions

- The number must be divisible by five

Ans : a = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]

	for num in a:
    		if(num%5==0):
        		print(num)

- If the number is greater than 150, then skip it and move to the next number

Ans : a = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]

	for num in a:
    		if(num>150):
        		continue

- If the number is greater than 500, then stop the loop

Ans : a = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]

	for num in a:
    		if(num>500):
        		break
```
numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
```

Q26. What is a string? How can we declare string in Python?

Ans : Strings are "immutable" series of character which cannot be changed after they are created. Declared using -'' or ""

Q27. How can we access the string using its index?

And : by referring to its index number inside square brackets [] 

Q28. Write a code to get the desired output of the following

string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "iNeuron"

Ans : 		string1 = "Big Data iNeuron"
		String2=''
		counter = len(string1)-1
		while(string1[counter]!=' '):
    			String2 = String2 + string1[counter]
    			counter = counter-1
		print(String2[-1::-1])

Ans :	string2 = ''
	string1 = "Big Data iNeuron"
	length = len(string1)
	for num in range(0,length):
    		if(num<8):
        		continue
    		else:
       			string2 = string2 + string1[num]
	print(string2)

Q29. Write a code to get the desired output of the following

string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "norueNi"

Ans : 	string1 = "Big Data iNeuron"
	String2=''
	counter = len(string1)-1
	while(string1[counter]!=' '):
    		String2 = String2 + string1[counter]
    		counter = counter-1
	print(String2)

Q30. Resverse the string given in the above question.

Ans : print(string1[-1::-1])

Q31. How can you delete entire string at once?

Ans : using the del command.

Q32. What is escape sequence?
Ans : Character combinations consisting of a backslash (\) followed by a letter or by a combination of digits are called "escape sequences." 
	To represent a newline character, single quotation mark, or certain other characters in a character constant, you must use escape sequences.

Q33. How can you print the below string?

'iNeuron's Big Data Course'

Ans : print("iNeuron's Big Data Course")

Q34. What is a list in Python?

Ans : Lists is a data type used to store multiple items in a single variable.

Q35. How can you create a list in Python?

Ans : List1 = []

Q36. How can we access the elements in a list?

Ans : Using index

Q37. Write a code to access the word "iNeuron" from the given list.

lst = [1,2,3,"Hi",[45,54, "iNeuron"], "Big Data"]

Ans : print(lst[4][2])

Q38. Take a list as an input from the user and find the length of the list.

Ans : 	str2 = input("enter")
	lst1 = str2.split()
	print(len(lst1))

Q39. Add the word "Big" in the 3rd index of the given list.

lst = ["Welcome", "to", "Data", "course"]

Ans : lst[3] = 'big'

Q40. What is a tuple? How is it different from list?

Ans : Tuple is an an ordered set of values.Tuples are immutable as opposed to lists which are mutable

Q41. How can you create a tuple in Python?

Ans : Tuple1 = ()

Q42. Create a tuple and try to add your name in the tuple. Are you able to do it? Support your answer with reason.

Ans : You can't add elements to a tuple because of their immutable property.

Q43. Can two tuple be appended. If yes, write a code for it. If not, why?

Ans : You can't add elements to a tuple because of their immutable property.

Q44. Take a tuple as an input and print the count of elements in it.

Ans : 	str2 = input("enter")
	tuple1 = tuple(str2.split())
	print(len(tuple1))

Q45. What are sets in Python?

Ans : Sets are used to store multiple items in a single variable.Unique elements during runtime

Q46. How can you create a set?

Ans : Set1 = {}

Q47. Create a set and add "iNeuron" in your set.

Ans : Set1 = {"iNeuron"}

Q48. Try to add multiple values using add() function.

Ans : 	Set1 = {"iNeuron"}
	Set1.add(2)
	Set1.add(3)
	print(Set1)

Q49. How is update() different from add()?

Ans : . add() is intended for a single element , while . update() is for the introduction of other sets.

Q50. What is clear() in sets?

Ans : The clear() method removes all elements in a set.

Q51. What is frozen set?

Ans : Frozen set is just an immutable version of a Python set object.

Q52. How is frozen set different from set?

Ans : frozensets are immutable

Q53. What is union() in sets? Explain via code.

Ans : 	A = {1,2,3}
	B = {4,5,6}

	print(A | B)

Q54. What is intersection() in sets? Explain via code.

Ans : A = {1,2,3,4}
	B = {4,5,6}

	print(A & B)

Q55. What is dictionary in Python?

Ans : Dictionary is a data type used to store data values in key:value pairs

Q56. How is dictionary different from all other data structures.

Ans : Key:value pair data is stored.

Q57. How can we delare a dictionary in Python?

Ans : Dict1 = ['name':'maaz','1':'hello']

Q58. What will the output of the following?

var = {}
print(type(var))

Ans : Dictionary type

Q59. How can we add an element in a dictionary?

Ans : 	dict1['name'] = 'Hello'
	dict1['45'] = 'sachin'
	

Q60. Create a dictionary and access all the values in that dictionary.

Ans : 	dict1 = {'name':'maaz','1':'hello','2':'Hola','nest':['new':'old':'good':'bad'}

	for k,v in dict1.items():
    	print("Key is",k,"Value is",v)

Q61. Create a nested dictionary and access all the element in the inner dictionary.

Ans : 	dict1 = {'name':'maaz','1':'hello','2':'Hola','nest':{'new':'old','good':'bad'}}
	print(dict1['nest']['good'])

Q62. What is the use of get() function?

Ans : returns the value of the item with the specified key.

Q63. What is the use of items() function?

Ans :to return the list with all dictionary keys with values

Q64. What is the use of pop() function?

Ans : removes the last element from an array and returns that element.

Q65. What is the use of popitems() function?

Ans :  removes the item that was last inserted into the dictionary

Q66. What is the use of keys() function?

Ans : The keys() method returns a view object.it contains (list) of keys in the dictionary.

Q67. What is the use of values() function?

Ans : contains the values of the dictionary, as a list

Q68. What are loops in Python?

Ans : used to execute a block of statements repeatedly - for & While

Q69. How many type of loop are there in Python?

Ans : For & While

Q70. What is the difference between for and while loops?

Ans : A for loop is a single-line command that will be executed repeatedly. 
      While loops can be single-lined or contain multiple commands for a single condition.

Q71. What is the use of continue statement?

Ans : A continue statement ends the current iteration of a loop.

Q72. What is the use of break statement?

Ans : It is used to control the sequence of the loop,exit the loop.

Q73. What is the use of pass statement?

Ans : The pass statement is used as a placeholder for future code.

Q74. What is the use of range() function?

Ans : range() function is used to iterate over a series of values in a for loop

Q75. How can you loop over a dictionary?

Ans : by using 2 variable - 1 for Key and 1 for Value

Coding problems

Q76. Write a Python program to find the factorial of a given number.

Ans : 	a = 10
	fact = 1
		while(a>=1):
    		fact = fact * a
    		a = a-1
	print(fact)

Q77. Write a Python program to calculate the simple interest. Formula to calculate simple interest is SI = (PRT)/100

Ans : 	P = 1000
	R = 10
	T = 2
	def interest_cal(P,R,T):
    		interest = 0.0
    		interest = (P*R*T)/100
    		return interest
	print(interest_cal(P,R,T))

Q78. Write a Python program to calculate the compound interest. Formula of compound interest is A = P(1+ R/100)^t.

Ans : 	P = 10
	R = 10
	T = 2
	def interest_cal(P,R,T):
    		Amount = 0.0
    		Amount = (P*(1+(R/100)))**T
    		return Amount
	print(interest_cal(P,R,T))

Q79. Write a Python program to check if a number is prime or not.

Ans : 	a = 121
	counter = 0
	for num in range(1,a+1):
    		if(a%num == 0):
        	counter = counter+1
	if(counter == 2 ):
    		print("prime")
	elif(a==1):
    		print("prime")
	else:
    		print("not prime")

Q80. Write a Python program to check Armstrong Number.

Ans : 	a = input()
	c = int(a)
	b = len(a)
	sum = 0
	for num in range(0,b):
    		sum = sum + (int(a[num]))**b
	if(int(a)==sum):
    		print("Armstrong_number")
	elif(a!=sum):
    		print('not an Armstrong_number')


Q81. Write a Python program to find the n-th Fibonacci Number.

Ans : 	print("enter nth number")
	n = int(input())
	n1 = 1
	n2 = 0
	sum = 0
	for num in range(2,n):
    		sum = n1 + n2
    		n2 = n1
    		n1 = sum
	print(sum)

Q82. Write a Python program to interchange the first and last element in a list.

Ans : 	list1 = ['1','2','3','4','5']
	list2 = list1[0]
	list1[0]=list1[-1]
	list1[-1]=list2[0]
	print(list1)

Q83. Write a Python program to swap two elements in a list.

Ans : 	list1 = ['1','2','3','4','5']
	list2 = list1[0]
	list1[0]=list1[-1]
	list1[-1]=list2[0]
	print(list1) 

Q84. Write a Python program to find N largest element from a list.

Ans : 	list1 = [4,5,1,2,9]
	print(list1)
	list2 = []
	N = 3

	for num1 in range(0,N):
    		max = 0

    		for num2 in range(0,len(list1)):
        		if(list1[num2])>max:
            		max = list1[num2]
    
    		list1.remove(max)
    		list2.append(max)

	print(list2)

Q85. Write a Python program to find cumulative sum of a list.

Ans : 	list1 = [4,5,1,2,9]
	sum = 0
	for num in range(0,len(list1)):
    		sum = sum + list1[num]
	print(sum)

Q86. Write a Python program to check if a string is palindrome or not.

Ans : 	str1 = "MaaM"
	str2 = str1[-1::-1]
	print(str2)
	if(str1==str2):
    		print('palindrome')
	else:
    		print('not a palindrome')

Q87. Write a Python program to remove i'th element from a string.

Ans : 	s = 'Rahul'
	i = 2
	a = s.replace(s[i], '')
	print(a)

Q88. Write a Python program to check if a substring is present in a given string.

Ans : 	Str1 = "RAMAISAGOODBOY"
	Str2 = "GOOD"
	Str3 = ''

	for num1 in range(0,len(Str1)):
    		for num2 in range(0,len(Str2)):
        		if Str2[num2]==Str1[num1]:
            			Str3 = Str3 + Str1[num1]
            			num1=num1+1
        	else:
           		break
	print(Str3)
	if(Str3 ==Str2):
    		print('contains')
	else:
    		print('No')

Q89. Write a Python program to find words which are greater than given length k.

Ans : 	str1 = 'I AM Not Well'
	str2 = ''
	k = 2
	for num in range(0,len(str1)):
    		if(str1[num]!=' '):
        	str2 = str2 + str1[num]
    	elif(str1[num]==' ' and len(str2) > k):
        	print(str2)
        	str2 = ''
    	else:
        	str2 = ''       
	if(len(str2) > k):
    	print(str2)

Q90. Write a Python program to extract unquire dictionary values.

Ans : 	dict1 = {'1':'Hello','2':'bye','3':'hola','4':'bye'}

	print((set(dict1.values())))

Q91. Write a Python program to merge two dictionary.

Ans : 	dict1 = {'x': 10, 'y': 8}
	dict2 = {'a': 6, 'b': 4}

	for i in dict2.keys():
    		dict1[i]=dict2[i]

	print(dict1)

Q92. Write a Python program to convert a list of tuples into dictionary.

Input : [('Sachin', 10), ('MSD', 7), ('Kohli', 18), ('Rohit', 45)]
Output : {'Sachin': 10, 'MSD': 7, 'Kohli': 18, 'Rohit': 45}

Ans : 	list1 = [('Sachin', 10), ('MSD', 7), ('Kohli', 18), ('Rohit', 45)]
	dict1 = {}
	j= 0
	for i in range(0,len(list1)):
    		dict1[list1[i][j]] = list1[i][j+1]

	print(dict1)

Q93. Write a Python program to create a list of tuples from given list having number and its cube in each tuple.

Input: list = [9, 5, 6]
Output: [(9, 729), (5, 125), (6, 216)]

Ans :	list1 = [9, 5, 6]
	t1 = ()

	for i in range(0,len(list1)):
    		t1 = (list1[i],list1[i]**3)
    		list1[i]=t1

	print(list1)

Q94. Write a Python program to get all combinations of 2 tuples.

Input : test_tuple1 = (7, 2), test_tuple2 = (7, 8)
Output : [(7, 7), (7, 8), (2, 7), (2, 8), (7, 7), (7, 2), (8, 7), (8, 2)]

Ans : 	list1=[]
	t1 = (7,2)
	t2 = (7,8)
	t3 = ()
	t4 = ()

	for i in range(0,2):
    		for j in range(0,2):
        		t3 = (t1[i],t2[j])
        		list1.append(t3)
        		t4 = (t2[i]),t1[j]
        		list1.append(t4)

	print(list1)

Q95. Write a Python program to sort a list of tuples by second item.

Input : [('for', 24), ('Geeks', 8), ('Geeks', 30)] 
Output : [('Geeks', 8), ('for', 24), ('Geeks', 30)]

Ans : 	list2 = [('for', 24), ('Geeks', 8), ('Geeks', 30)] 
	b = len(list2)
	i = 0

	for num1 in range(0,b):
    		for num in range(0,b-1):
        		if(list2[num][1]>list2[num+1][1]):
            		a = list2[num]
            		list2[num]=list2[num+1]
            		list2[num+1]=a
    
	print(list2)

Q96. Write a python program to print below pattern.

* 
* * 
* * * 
* * * * 
* * * * * 


Ans : for num1 in range(0,5):
    
    	for num2 in range(0,num1+1):
        	print('*',end='')
    
    	print('')

Q97. Write a python program to print below pattern.

    *
   **
  ***
 ****
*****

Ans : 	height = 5
	for row in range(0,height+1):
    		print(' '*(height-row) + '*'*row)

Q98. Write a python program to print below pattern.

    * 
   * * 
  * * * 
 * * * * 
* * * * * 

Ans: 	height = 5
	for row in range(0,height+1):
    		print(' '*(height-row) + '* '*row)

Q99. Write a python program to print below pattern.

1 
1 2 
1 2 3 
1 2 3 4 
1 2 3 4 5

Ans : 	for num in range(1,6):
    		for num in range(1,num+1):
        		print(num,end='')
    		print('')

Q100. Write a python program to print below pattern.

A 
B B 
C C C 
D D D D 
E E E E E 

Ans :	list1 = ['A','B','C','D','E']

	for num in range(0,len(list1)):
    		for num1 in range(0,num+1):
        		print(list1[num],end='')
    		print('')
